1번 문제 : 4번
정답 : 4
배점 : 2
----------------------------
2번 문제 : 5번
정답 : 5
배점 : 3
----------------------------
3번 문제 : 1번
정답 : 1
배점 : 2
----------------------------
4번 문제 : 4번
정답 : 4
배점 : 2
----------------------------
5번 문제 : 5번
정답 : 5
배점 : 2
----------------------------
6번 문제 : 3번
정답 : 3
배점 : 2
----------------------------
7번 문제 : 2번
정답 : 2
배점 : 2
----------------------------
8번 문제 : 5번
정답 : 5
배점 : 3
----------------------------
9번 문제 : 2번
정답 : 2
배점 : 2
----------------------------
10번 문제 : 4번
정답 : 4
배점 : 2
----------------------------
11번 문제 : 5번
정답 : 5
배점 : 2
----------------------------
12번 문제 : 2번
정답 : 2
배점 : 3
----------------------------
13번 문제 : 5번
정답 : 5
배점 : 2
----------------------------
14번 문제 : 3번
정답 : 3
배점 : 2
----------------------------
15번 문제 : 3번
정답 : 4
배점 : 2
----------------------------
16번 문제 : 4번
정답 : 4
배점 : 2
----------------------------
17번 문제 : 1번
정답 : 1
배점 : 3
----------------------------
18번 문제 : 4번
정답 : 4
배점 : 2
----------------------------
19번 문제 : 3번
정답 : 3
배점 : 2
----------------------------
20번 문제 : 3번
정답 : 3
배점 : 2
----------------------------
21번 문제 : 4번
정답 : 5
배점 : 3
----------------------------
22번 문제 : 1번
정답 : 1
배점 : 2
----------------------------
23번 문제 : 5번
정답 : 5
배점 : 2
----------------------------
24번 문제 : 3번
정답 : 3
배점 : 3
----------------------------
25번 문제 : 3번
정답 : 3
배점 : 2
----------------------------
26번 문제 : 4번
정답 : 4
배점 : 2
----------------------------
27번 문제 : 1번
정답 : 1
배점 : 2
----------------------------
28번 문제 : 5번
정답 : 5
배점 : 2
----------------------------
29번 문제 : 5번
정답 : 1
배점 : 2
----------------------------
30번 문제 : 2번
정답 : 2
배점 : 3
----------------------------
31번 문제 : 5번
정답 : 1
배점 : 2
----------------------------
32번 문제 : 4번
정답 : 4
배점 : 2
----------------------------
33번 문제 : 2번
정답 : 2
배점 : 2
----------------------------
34번 문제 : 3번
정답 : 3
배점 : 3
----------------------------
35번 문제 : 1번
정답 : 1
배점 : 2
----------------------------
36번 문제 : 5번
정답 : 5
배점 : 2
----------------------------
37번 문제 : 3번
정답 : 3
배점 : 2
----------------------------
38번 문제 : 4번
정답 : 4
배점 : 2
----------------------------
39번 문제 : 4번
정답 : 4
배점 : 2
----------------------------
40번 문제 : 1번
정답 : 3
배점 : 2
----------------------------
41번 문제 : 4번
정답 : 2
배점 : 3
----------------------------
42번 문제 : 4번
정답 : 4
배점 : 2
----------------------------
43번 문제 : 5번
정답 : 5
배점 : 2
----------------------------
44번 문제 : 2번
정답 : 2
배점 : 2
----------------------------
45번 문제 : 1번
정답 : 1
배점 : 3
----------------------------
