1번 문제 : 3번 - 독자는 직접 경험해 보지 못했던 다양한 삶을 책의 필자를 매개로 접할 수 있다.
정답 : 4
배점 : 2
----------------------------
2번 문제 : 3번
정답 : 5
배점 : 3
----------------------------
3번 문제 : 5번
정답 : 1
배점 : 2
----------------------------
4번 문제 : 4번 - (가)는 유서의 특성과 의의를 설명하였고, (나)는 유서 편찬에서 특정 학문의 수용 양상을 시기별로 소개하였다.
정답 : 4
배점 : 2
----------------------------
5번 문제 : 5번 - 중국에서는 주로 서적에서 발췌한 내용을 비교하고 해석을 덧붙여 유서를 편찬하였다.

해설 :
지문에서는 중국의 유서 편찬 방식을 설명하고 있으며, '일반적으로 유서는 기존 서적에서 필요한 부분을 뽑아 배열할 뿐'이라고 언급하고 있습니다. 그러므로 중국에서는 주로 서적에서 발췌한 내용을 비교하고 해석을 덧붙여 유서를 편찬했다는 것은 이해와는 다른 내용입니다. 따라서 정답은 5번입니다.
정답 : 5
배점 : 2
----------------------------
6번 문제 : 4번
정답 : 3
배점 : 2
----------------------------
7번 문제 : 1번
정답 : 2
배점 : 2
----------------------------
8번 문제 : 3번 - 당대 지식을 망라하고 서양 관련 지식을 소개하고자 한 (나)의 지봉유설에 비해 특정한 주제를 중심으로 편찬되는 전문 유서의 성격이 두드러지게 드러나겠군.
정답 : 5
배점 : 3
----------------------------
9번 문제 : 4번 - ⓓ : 혼재(混在)되어
정답 : 2
배점 : 2
----------------------------
10번 문제 : 4번 - 불확정 개념이 사용된 행정 법령에 근거한 행정 작용은 재량 행위인 경우보다 기속 행위인 경우가 많다.
정답 : 4
배점 : 2
----------------------------
11번 문제 : 3번 - 재량 준칙으로 규정된 재량 행사 기준은 반복되어 온 적법한 행정 작용의 내용대로 정해져야 한다.
정답 : 5
배점 : 2
----------------------------
12번 문제 : 3번 - (나)에서 을의 손해가 얼마인지 증명되지 못한 경우, 갑이 을에게 100을 지급해야 하고 법원이 감액할 수 없다.
정답 : 2
배점 : 3
----------------------------
13번 문제 : 질문에서는 문맥상 ⓐ~ⓔ의 의미와 가장 가까운 것을 찾아야 합니다. 지문을 살펴보면, 법령이나 행정 작용 등 법적인 영역을 다루고 있습니다. 따라서 문맥에 맞는 정답이어야 합니다.

그리고 지문에서는 법령이나 행정 작용의 요건과 효과, 재량 행위, 재량 준칙, 평등 원칙 등이 언급되고 있습니다.

따라서, 가장 적절한 정답은 5번 - ⓔ : 그분은 우리에게 한 약속을 반드시 지킬 것이다.입니다.

ⓔ의 의미가 가장 문맥에 맞고, 법적인 영역에서도 평등 원칙을 지켜야 한다고 언급되기 때문입니다.
정답 : 5
배점 : 2
----------------------------
14번 문제 : 3번
정답 : 3
배점 : 2
----------------------------
15번 문제 : 4번 - 코끼리에게 적용하는 치료제 허용량을 기준으로, 체중에 비례하여 생쥐에게 적용할 허용량을 정한 후 먹이면 과다 복용이 될 수 있겠군.
정답 : 4
배점 : 2
----------------------------
16번 문제 : 4번
정답 : 4
배점 : 2
----------------------------
17번 문제 : 2번 - 최적의 직선을 구하여 ⓐ와 ⓑ의 증가율을 비교하려고 할 때, 점들이 최적의 직선으로부터 가로축에 수직 방향으로 멀리떨어질수록 편차 제곱 합은 더 작겠군
정답 : 1
배점 : 3
----------------------------
18번 문제 : 2번 - 인물의 행위가 연속적으로 나열된 장면을 통해 신분의 변화 과정을 드러내고 있다.
정답 : 4
배점 : 2
----------------------------
19번 문제 : 3번 - ‘최척’은 옥영의 시에 대한 재능을 결혼 전에 알고 있었지만, 옥영이 시를 읊기 전까지 이를 모른 척했다.
정답 : 3
배점 : 2
----------------------------
20번 문제 : 4번 - ㉡은 ㉠에서부터 이어진 행위를 알려 주는, ㉤은 그 행위가 완결된 순간을 지시하는 시간의 표지이다.
정답 : 3
배점 : 2
----------------------------
21번 문제 : 4번 - 옥영이 들은 '피리 소리'는, 옥영이 최척을 떠올리게 하여 이별의 상황을 해결하는 계기가 되는 소재로 작용하고 있다고 볼 수 있겠군.
정답 : 5
배점 : 3
----------------------------
22번 문제 : 3번 - 현실을 통찰하며 관용적 삶에 대한 지향을 보여 주고 있다.
정답 : 1
배점 : 2
----------------------------
23번 문제 : 5번 - [A]의 ‘허물이나 없고자’는 미래에 대한 화자의 바람을, [B]의 ‘티 없어’는 대상을 관찰하기 전에 나타난 화자의 심리를 표현하고 있다.
정답 : 5
배점 : 2
----------------------------
24번 문제 : 4번 - (가)의 ‘사람과 한가지라’는 자연의 이치와 인간이 지향하는 이치가 다르지 않음을 확인한 화자의 인식이, (나)의 ‘가지가지다 좋구나’는 자연의 가치를 확인한 화자의 심정이 나타난 말이겠군.
정답 : 3
배점 : 3
----------------------------
25번 문제 : 3번 - ㉠은 화자에게 만족하며 머무르는 삶에 대해, ㉡은 글쓴이에게 허전하지 않은 이유에 대해 생각하게 한다.
정답 : 3
배점 : 2
----------------------------
26번 문제 : 4번
정답 : 4
배점 : 2
----------------------------
27번 문제 : 3번
정답 : 1
배점 : 2
----------------------------
28번 문제 : 4번 - ‘동네였을 것이다’를 보면, 서술자가 과거 상황에 대해 확정적으로 진술하지 않고 추측의 의미를 담아 서술하고 있음을 알 수 있다.
정답 : 5
배점 : 2
----------------------------
29번 문제 : 3번
정답 : 1
배점 : 2
----------------------------
30번 문제 : 3번 - ‘서걱거리는 소리’와 ‘불규칙한 마찰음’에서 드러나는 집 주변 환경의 차이는, 두 집에 대해 ‘나’가 느끼는 친밀감의 차이를 유발할 수 있음을 예상할 수 있겠군.
정답 : 2
배점 : 3
----------------------------
31번 문제 : 2번 - 인간의 행위에 대한 우호적 관점을 토대로 중심 제재의 심미적 속성을 강조하고 있다.
정답 : 1
배점 : 2
----------------------------
32번 문제 : 1번 - ㉠을 반복하고 변주하여 ‘채전’에서 겪을 수 있는 경험의 소중함을 느끼게 하려는 화자의 의도를 드러내고 있다.
정답 : 4
배점 : 2
----------------------------
33번 문제 : 3번
정답 : 2
배점 : 2
----------------------------
34번 문제 : 1번 - (가)의 ‘한여름’은 생명체들의 풍요로움을 감각적으로 드러내는, (나)의 ‘겨울’은 생명 파괴의 현실을 이겨 내는 시간적 배경으로 설정되어 있군.
정답 : 3
배점 : 3
----------------------------
35번 문제 : 1번 - 용어의 개념을 정의하여 발표에서 다룰 화제의 범위를 한정 하고 있다.
정답 : 1
배점 : 2
----------------------------
36번 문제 : 3번
정답 : 5
배점 : 2
----------------------------
37번 문제 : 3번 - 학생 1과 학생 2는 모두, 발표에서 언급된 내용과 관련하여 추가적인 정보를 탐색하려 하고 있다.
정답 : 3
배점 : 2
----------------------------
38번 문제 : 2번
정답 : 4
배점 : 2
----------------------------
39번 문제 : 4번 - 교실 밖에서 관찰 활동을 하려면 책을 활용한 학습이 선행될 필요가 있다는 내용을 추가하는 게 어때?
정답 : 4
배점 : 2
----------------------------
40번 문제 : 4번 - [B]에서 ‘학생 2’는 ‘학생 3’에게 공감을 표한 후 ‘학생 3’의 제안을 구체화할 방안을 제시하고 있다.
정답 : 3
배점 : 2
----------------------------
41번 문제 : 5번 - 달리할 점 : 지도의 통일감을 고려하여, 우리는 각각의 지도를 이어 붙이는 방식은 활용하지 않는다.
정답 : 2
배점 : 3
----------------------------
42번 문제 : 5번 - ㉤ : 군집을 이루고 있는 식물 중 학생들에게 낯선 식물은 빗금으로 표시하기로 했으므로 논의한 내용이 반영되었군.
정답 : 4
배점 : 2
----------------------------
43번 문제 : 5번
정답 : 5
배점 : 2
----------------------------
44번 문제 : 2번 - 커피박의 올바른 처리 방법과 재활용 분야를 홍보하고, 수거 시설 확충을 제도화할 필요가 있다. 커피박에도 관심을 갖는 책임감 있는 태도가 커피 사랑의 참된 자세이다.
정답 : 2
배점 : 2
----------------------------
45번 문제 : 4번 - (다) : 효과적으로 커피박을 수거하고 있는 해외 사례를, 커피박 수거 시설이 부족한 우리나라의 문제 상황을 부각하는 자료로 4문단에 추가한다.
정답 : 1
배점 : 3
----------------------------
